\section{\Questions к главе \ref{chapter07}} %\label{chapter07-questions}

\subsection*{Вариант 1}

\begin{questions}

\question[3] Определение понятия <<квота>>, используемого в симуляции многопроцессорных систем.
\begin{solution}[1cm]
Максимальное количество шагов, симулируемых одним процессором без переключения на симуляцию других.
\end{solution}

\question[3] Определение понятия <<неисполняющее устройство>>.
\begin{solution}[2cm]
Модель, изменения в состоянии которой происходят через интервалы, равные нескольким шагам симулируемого времени.
\end{solution}

\question[3] Выберите правильный вариант продолжения фразы: Симулируемое время в моделях DES 
\begin{choices}
    \choice изменяется непрерывно,
    \choice изменяется скачками фиксированной длительности,
    \correctchoice изменяется скачками, длительность которых различна.
\end{choices}
    
\question[3] Выберите правильный вариант окончания фразы: в моделях DES события могут обрабатываться, если они находятся
\begin{choices}
    \choice только в голове очереди событий (самые поздние),
    \correctchoice только в хвосте очереди событий (самые ранние),
    \choice в любой позиции в очереди событий.
\end{choices}

\question[3] Выберите правильный вариант окончания фразы: в моделях DES новые события могут быть добавлены
\begin{choices}
    \choice только к голове очереди событий,
    \choice только к хвосту очереди событий,
    \correctchoice в любую позицию в очереди событий.
\end{choices}
    
\question[3] Выберите сценарии, когда скорость симуляции, превышающая скорость работы реальной системы, нежелательна:
\begin{choices}
    \choice программа вычисляет значение некоторой функции в узлах сетки и выводит результаты на экран,
    \correctchoice система ожидает ввода пользователя в течение ограниченного времени,
    \choice программа взаимодействует по моделируемой сети с другой моделируемой системой.
\end{choices}



\end{questions}

\subsection*{Вариант 2}

\begin{questions}

\question[3] Как могут проявиться недостатки слишком большой квоты?
\begin{solution}[2cm]
    Симуляция будет некорректной --- будут происходить тайм-ауты взаимодействия моделируемых процессоров.
\end{solution}

\question[3] Определение понятия <<исполняющее устройство>>.
\begin{solution}[2cm]
Модель, изменения состояния которой происходят на каждом каждом шаге симулируемого времени.
\end{solution}

\question[3] Выберите правильные возможности из перечисленных.
\begin{choices}
    \choice Скорость течения симулируемого времени может быть меньше скорости течения реального времени.
    \choice Скорость течения симулируемого времени может быть больше скорости течения реального времени.
    \choice Скорость течения симулируемого времени приблизительно равна скорости течения реального времени.
    \correctchoice Все вышеперечисленные варианты верны.
\end{choices}   

\question[3] Выберите правильный вариант окончания фразы: в моделях DES одно значение метки времени
\begin{choices}
    \choice может соответствовать максимум одному событию,
    \choice может соответствовать нескольким событиям, порядок их обработки при этом неопределён,
    \correctchoice может соответствовать нескольким событиям, порядок их обработки при этом определён,
    \choice всегда соответствует нескольким событиям, некоторые из них могут быть псевдособытиями.
\end{choices}

\question[3] Выберите правильный вариант окончания фразы: в моделях DES события из очереди могут быть удалены
\begin{choices}
    \choice только из головы очереди событий,
    \choice только из хвоста очереди событий,
    \correctchoice из любой позиции в очереди событий.
\end{choices}

\question[3] Выберите правильное выражение для отношения скоростей моделирования систем с $N$ гостевыми процессорами и с одним хозяйским процессором при однопоточной симуляции:
\begin{choices}
    \correctchoice $\frac{S(N)}{S(1)} = O(1/N)$,
    \choice $\frac{S(N)}{S(1)} = O(N)$,
    \choice $\frac{S(N)}{S(1)} = O(1/N^2)$,
    \choice $\frac{S(N)}{S(1)} = O(N^2)$,
    \choice $\frac{S(N)}{S(1)} = O(\ln{}N)$.
\end{choices}


\end{questions}

% К каждой лекции должно быть от 8 до 12 задач, у каждой задачи должно быть 3-5 вариантов формулировок примерно одинаковой сложности. Допускается объединение нескольких последовательных лекций в одну тему и подготовка тестов к темам.
% Задачи должны полностью соответствовать материалам лекций, то есть лекциях должно быть достаточно информации для ответа на все вопросы.
% Формулировка каждого варианта задачи должна содержать всю необходимую информацию и не должна ссылаться на тексты внутри лекции, картинки или другие задачи или варианты задачи.
% Правильные ответы выделяются знаком «+» перед их формулировкой. Правильных ответов может быть несколько. Для тестов с несколькими ответами как минимум один ответ должен быть правильным и как минимум один ответ должен быть неправильным. 
% 
% Структура теста к лекции
% 
% \subsection*{Задача 1}
% 
% \paragraph{Вариант 1} 
% 
% 	Чему равно 2+2?
% 		Ответ 1. 3
% 		+ Ответ 2. 4
% 		…
% 		Ответ N. 5
% \paragraph{Вариант 2}
% 	Чему равно 2*2?
% 		+ Ответ 1. 4
% 		+ Ответ 2. 2+2
% 		…
% 		Ответ N. 5
% \paragraph{Вариант 3}
% 
% 	Чему равно 2-2?
% 		Ответ 1. 0
% 
% 
%         
% \section{Просто подборка вопросов}
% 


 
 