\chapter{История изменений документа}\label{chap:history}

\dictum[Льюис Кэрролл. <<Алиса в Зазеркалье>> (перевод Н.~Демуровой)]{Ну а здесь, знаешь ли, приходится бежать со всех ног, чтобы только остаться на том же месте.}

\newcommand{\changelogline}[3]{#1 & #2 & #3 \\ }

В наше время нельзя просто издать книгу про некоторую технологию и надеяться, что её содержимое будет актуально хотя бы десять лет. Особенно это касается столь динамичных тем, как симуляция и виртуализация. Поэтому мы стараемся публиковать обновления для этой книги онлайн достаточно часто. Побочным эффектом этого, конечно, могут являться опечатки и просто не до конца дописанные секции. Для каждого бумажного переиздания проводится тщательная работа по выявлению и исправлению всех огрехов. Веб-версия позволяет знакомить читателя с наиболее актуальными тенденциями и технологиями. И мы надеемся, что именно читатель поможет нам найти и исправить неизбежные ошибки.

Следующая таблица даёт представление о том, какие изменения были внесены на различных этапах работы над этой книгой.

\begin{center}
\begin{footnotesize}
\begin{longtable}{rrp{0.5\textwidth}}
\textbf{Дата} & \textbf{Версия} & \textbf{Описание} \\\hline

\changelogline{07 декабря 2011}{0.1}{Первый черновик}
\changelogline{21 декабря 2011}{0.2}{Сборка глав в единый документ}
\changelogline{10 января  2012}{0.3}{Добавлена глава 3}
\changelogline{12 января  2012}{0.4}{\nameref{overview} расширено}
\changelogline{20 января  2012}{0.5}{Проверена орфография}
\changelogline{08 февраля 2012}{0.6}{Добавлена глава <<\nameref{paravirt}>>. Расширена библиография главы~<<Альтернативы симуляции>>}
\changelogline{25 февраля 2012}{0.7.2}{ Добавлена глава <<\nameref{caches}>>}
\changelogline{06 марта 2012}{0.8}{Расширено <<\nameref{overview}>>. Исправлены ошибки}
\changelogline{19 марта 2012}{0.9}{Добавлена глава <<\nameref{cycle}>>. Библиография приведена к стандарту ГОСТ 7.0.5-2008}
\changelogline{03 апреля 2012}{0.10}{Обновлена глава <<\nameref{interpretation}>>}
\changelogline{30 апреля 2012}{0.11}{Исправлены обнаруженные ошибки}
\changelogline{08 июля 2012}{0.12.1}{Расширена библиография некоторых глав}
\changelogline{31 июля 2012}{0.13.1}{Расширена глава <<\nameref{interpretation}>>}
\changelogline{09 сентября 2012}{0.14}{Трассировка выделена в отдельную главу <<\nameref{traces}>>}
\changelogline{10 сентября 2012}{0.9.1}{Подготовка к изданию}
\changelogline{11 сентября 2012}{0.9.2}{Изменено форматирование. Библиография объединена}
\changelogline{13 сентября 2012}{1.0.0}{Рукопись отдана на рецензирование}
\changelogline{22 сентября 2012}{1.0.2}{Исправлены недочёты}
\changelogline{08 октября 2012}{1.2}{Пройден второй круг рецензирования}
\changelogline{18 октября 2012}{1.3}{Исправлены недочёты оформления}
\changelogline{18 октября 2012}{1.3.1}{Расширены главы \ref{lang}, \ref{paravirt}}
\changelogline{15 ноября 2012}{1.4}{Исправлена глава <<\nameref{paravirt}>>}
\changelogline{28 ноября 2012}{1.5}{Исправлена глава <<\nameref{state}>>}
\changelogline{17 декабря 2012}{1.6}{Добавлены контрольные вопросы к главам}
\changelogline{29 декабря 2012}{1.7}{Добавлена глава <<\nameref{afterword}>>. Различия между виртуализацией и симуляцией иллюстрированы в главе \ref{applications}}
\changelogline{05 января 2013}{1.8}{Главы \ref{applications} и 2 объединены}
\changelogline{11 февраля 2013}{1.9}{Добавлена глава <<\nameref{virt}>>}
\changelogline{14 мая 2013}{1.10}{Исправлены опечатки}
\changelogline{24 мая 2013}{1.90}{Подготовка к изданию}
\changelogline{6 июля 2013}{2.1}{Начата переработка иллюстраций}
\changelogline{20 июля 2013}{2.2}{Учтены редакторские правки}
\changelogline{4 августа 2013}{2.3}{Иллюстрации приведены к общему стилю}
\changelogline{4 октября 2013}{2.4}{Переработка структуры книги, содержания отдельных глав}
\changelogline{11 октября 2013}{2.5}{Изменение названия. Переработка содержания}
\changelogline{20 октября 2013}{2.6}{Расширены главы <<\nameref{interpretation}>> и <<\nameref{traces}>>}
\changelogline{27 октября 2013}{2.7}{Переработаны контрольные вопросы глав книги}
\changelogline{22 ноября 2013}{2.8}{Добавлено приложение <<\nameref{appendix:ic-route}>>}
\changelogline{4 декабря 2013}{2.9}{Расширена глава <<\nameref{lang}>>. Лицензия электронной версии книги обновлена до CC-BY-NC-SA 4.0}
%\changelogline{21 декабря 2013}{2.10}{Гарнитура шрифта основного текста изменена на EB Garamond \url{http://www.georgduffner.at/ebgaramond}}
\changelogline{4 февраля 2014}{2.11}{Внутренние преобразования структуры книги}
%\changelogline{\today}{\documentversion}{}

\end{longtable}
\end{footnotesize}
\end{center}

