\section{\Questions к главе \ref{virt}} %\label{virt-questions}

\subsection*{Вариант 1}

\begin{questions}
\question[3] Может ли привилегированная инструкция когда-либо вызывать событие ловушки?
\begin{solution}[1cm]
Да, если это ловушка защиты памяти, т.е. инструкция обратилась к памяти, не входящей в текущий разрешённый сегмент.
\end{solution}

\question[1] Сколько режимов процессора используется в модели, описанной в работе Голдберга и Попека?
\begin{choices}
    \choice 1,
    \correctchoice 2,
    \choice 3,
    \choice 4.
\end{choices}

\question[3] Какие из указанных ниже ситуаций не нарушают принципа эквивалентности виртуального и реального окружений?
\begin{choices}
    \choice Инструкция \texttt{FOOBAR} имеет различающуюся семантику.
    \correctchoice Инструкция \texttt{FOOBAR} выполняется в два раза медленнее.
    \choice Инструкция \texttt{FOOBAR} не существует в хозяине.
    \correctchoice Инструкция \texttt{FOOBAR} не может обратиться к физической памяти, потому что внутри ВМ объём ОЗУ меньше.
\end{choices}

\question[3] Дайте определение понятия <<привилегированная инструкция>>.
\begin{solution}[1cm]
Инструкция, исполнение которой в режиме пользователя всегда вызывает ловушку потока управления.
\end{solution}

\question[3] Каким термином был обозначен новый режим процессора в системах Intel IA-32, поддерживающих аппаратную виртуализацию?
\begin{choices}
    \choice kernel mode,
    \choice protected mode,
    \choice trusted mode,
    \correctchoice root mode.
\end{choices}

\question[3] Для чего используются теневые структуры в виртуализации?
\begin{choices}
    \choice Для ускорения доступа к памяти из гостевой системы.
    \choice Для ускорения доступа к памяти из монитора ВМ.
    \choice Для виртуализации регистров центрального процессора.
    \correctchoice Для отделения архитектурного состояния гостя от состояния хозяйской системы.
    \choice Для перехвата обращений гостей к запрещённым ресурсам.
\end{choices}


\end{questions}

\subsection*{Вариант 2}

\begin{questions}

\question[3] Выберите правильные варианты продолжения фразы: инструкция может одновременно быть привилегированной и
\begin{choices}
\choice безвредной,
\correctchoice служебной,
\choice безвредной и служебной.
\end{choices}

\question[3] Какие переходы между режимами возможны при возникновении события ловушки?
\begin{choices}
\choice        Из привилегированного в пользовательский.
\correctchoice Из пользовательского в привилегированный.
\correctchoice Из привилегированного в привилегированный.
\choice        Из пользовательского в пользовательский.
\end{choices}

\question[3] Дайте определение понятия <<безвредная инструкция>>.
\begin{solution}[1cm]
Инструкция, не являющаяся служебной.
\end{solution}

\question[3] Какие из нижеперечисленных особенностей реальных компьютеров опущены в модели Голдберга и Попека?
\begin{choices}
    \correctchoice Существование внешних прерываний.
    \choice Присуствие оперативной памяти.
    \correctchoice Наличие внешних постоянных хранилищ.
    \choice Механизмы виртуальной памяти.
\end{choices}

\question[3] Каким образом можно избежать излишне частого сброса содержимого TLB при работе нескольких ВМ?
\begin{solution}[1cm]
Использовать TLB с поддержкой тэгов для того, чтобы помечать принадлежащие независимым ВМ записи.
\end{solution}

\question[3] Определите термин «рекурсивная виртуализация».
\begin{choices}
    \correctchoice Запуск монитора виртуальных машин под управлением монитора ВМ.
    \choice Запуск виртуальных машин под управлением монитора ВМ.
    \choice Запуск монитора виртуальных машин под управлением виртуальной машины.
    \choice Запуск мониторов виртуальных машин под управлением виртуальных машин.
\end{choices}


\end{questions}
